# NotificationService

### Cервис который по заданным правилам запускает рассылку по списку клиентов.

## Запуск

* docker-compose up --build
* docker-compose up
* docker-compose ps


* все скрипты содержаться в
  файле [Makefile](https://gitlab.com/kulataev_kanat/notification_service/-/blob/main/Makefile)

## Документация

* Ссылка на локальный API [Swagger Documentation](http://127.0.0.1:8000/docs/)

## Возможности

1) [Добавление, Обновление и Удаление клиента](https://gitlab.com/kulataev_kanat/notification_service/-/blob/main/api/views/UserViews.py)
2) [Добавление, Обновление и Удаление рассылки](https://gitlab.com/kulataev_kanat/notification_service/-/blob/main/api/views/DistributionViews.py)
3) [Получение общей и конкретной статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам](https://gitlab.com/kulataev_kanat/notification_service/-/blob/main/api/views/DistFiltersViews.py)

### Дополнительные задания

1) Подготовлен docker-compose для запуска всех сервисов проекта одной командой.
2) по адресу "/docs/" открывается страница Swagger UI с отображением разработанного API.

## Техническая реализация

* Создаётся рассылка, где указывается дата и время запуска и окончания рассылки.
* При создании рассылки указывается текст сообщения (поле обязательно), а также добавляются пользователи с помощью кода
  мобильного оператора и уникального тега. (оба поля не обязательны)
* После создания рассылки, сообщения будут в статусе "В процессе"
* Если нынешняя дата совпадает с датой начала, то сообщения перейдут в статус "Доставлено", иначе примется статус отмены

## Технический стек реализации

* Сервис создан на Django REST Framework.
* Авторизация по JWT.
* Реляционная СУБД - PostgreSQL.
* Резидентная СУБД - Redis.
* Обработка рассылок с помощью тасков - Celery